Zo deed het jaar duizend zevenhonderd en vijf en zeventig voeren hun Grootheden en ontelbare kleine wezens - de schepsels van deze kroniek tussen de rest - langs de wegen die voor hen liggen.
II.
De mail Het was de Dover-weg die op een vrijdagnacht eind november lag, voor de eerste van de personen met wie deze geschiedenis zaken doet.
De Dover-weg lag, wat hem betreft, achter de Dover-post, terwijl hij opraapte Shooter's Hill.
Hij liep heuvelopwaarts in het slijk naast de post, zoals de rest van de passagiers deed; niet omdat ze de minste smaak hadden om te wandelen, onder de omstandigheden, maar omdat de heuvel, en het harnas, en de modder, en de post, waren allemaal zo zwaar, dat de paarden waren al drie keer tot stilstand gekomen, naast het tekenen van de coach over de weg, met de muitende bedoeling om het terug te nemen naar Blackheath.
